期待「才女」的惡報 - 馮睎乾

期待「才女」的惡報 - 馮睎乾

率先揭露疫情的武漢醫生李文亮去世，大陸幾乎舉國哀悼。儘管李文亮支持香港警察、擁護黨，是港人所謂的「愛國藍絲」，但他的敢言還是值得尊重。大陸藍絲能出一個李文亮，反觀香港藍絲中最「敢言」的，就只有梁振英欣賞的屈穎妍。

在資訊封鎖的大陸，講真話需要勇氣；在消息流通的香港，講歪理就更需要「勇氣」。在宣揚歪理方面，「屈才女」認了第二，大概就只有資深傳媒人「潘才女」敢爭第一。上月初，當李文亮冒着危險為疫情敲警鐘時，屈穎妍則厚着臉皮為中共寫潮文，呼籲讀者不用害怕武肺，反而要更關注流感。

屈穎妍引述美國疾病預防控制中心的資料，指美國流感非常嚴重，今冬已有二千九百人死亡，疫情蔓延三十個州。她的結論是：不要對瘟疫厚此薄彼，如果真要擔心，流感其實比武肺更可怕。把歪理講得頭頭是道，正是屈穎妍作為「文妓」的強項──我講的「文妓」，跟香港警察講的「曱甴」一樣，都是有正面意義的，千萬不要誤會我侮辱妓女。

很多人說「數字不會騙人」，但我的統計學博士朋友卻常說：「數字最能騙人。」純看數字，全球武肺死亡人數現為八百左右，的確比美國那流感的二千九百人低。這個「流感更可怕論」該如何回應呢？我認為有兩個方法，第一是援引科學界主流說法反駁。

專家指出，武肺比流感可怕，是因為科學界對流感已充分了解，但武肺仍是個謎，其病毒源頭、傳播方式、死亡率及治療法，統統未能掌握，所以絕不能說流感死人更多，就對武肺掉以輕心。流感死亡人數雖高，屈穎妍卻沒告訴你：根據美國疾病預防控制中心資料，本季流感死亡率只是0.05%，而現在武肺死亡率照中國官方披露，已達2%（很可能是低估）。

另一回應方式，是不反駁。我鄭重呼籲屈穎妍：請你馬上開一個微博，並號召光頭警等同路人，在微博上發一個帖，照樣引述美國流感死亡數字（現在依然遠遠拋離武肺），提醒國內同胞更加關注流感，順便給他們打一支定心針。你敢不敢？不敢，就證明你虛偽。拿人命來做政治文宣，絕不會有善報。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com